收慈善機構1300萬 9董事身兼職員 創價學會資料脗合

收慈善機構1300萬 9董事身兼職員 創價學會資料脗合

【明報專訊】審計報告揭發政府對慈善機構監察不足，有機構涉嫌違反地契經營酒店，亦有機構的董事違規受薪，3年共收高達1300萬元，但機構仍享免稅資格。立法會政府帳目委員會昨就報告展開聆訊，稅務局長黃權輝稱無權要求慈善機構向董事追回已支付的酬金。在議員追問下，黃披露獲所屬慈善機構在3年間違規發放1300萬元的9名董事，均為該機構的職員，包括主任、局長、事務總長等人員。

9人已調離執委會 沒退款

審計報告不點名指有慈善團體於2012至2014年共3個年度，向9名董事發放共1300萬元酬金。稅務局長黃權輝昨透露，該機構於1966年註冊，1974年獲批免稅資格，2012至2014年的收入由5000多萬元至1.1億元不等，獲酬的9人是機構的執委會成員，兼任主任、事務總長等受薪職位。稅局跟進後，9人已調離執委會，但繼續在該機構任支薪僱員，1300萬元沒有退回，機構的免稅資格亦不受影響。
據稅務局獲豁免繳稅的慈善機構及慈善信託名單顯示，本港有逾9000間慈善機構，20間於1974年取得免稅資格，當中只有香港國際創價學會於1966年註冊。該會網頁亦有提及「事務總長」一職，與稅局描述脗合。本報昨就事件致電國際創價學會查詢，職員指負責人不在，未作回應。

神職人員收27萬為「love gift」

黃權輝稱，審計報告提及的另一宗慈善團體個案，一名神職人員涉於2003至2013年間收取27.6萬元，該機構解釋是肯定其工作而支付的「love gift（愛心捐獻）」，稅務局跟進後，該神職人員退還5%已付薪酬。另一間推廣戒毒服務的機構於2008至2012年向一董事支付37.5萬元，機構解釋因其董事同時需一人頂替兩名離職員工的工作，且非每月獲支薪，故予以款項，後來該董事亦退還一半已付薪酬。兩慈善機構均續獲免稅資格。

稅局認覆檢延誤 增至8人專責

民主黨立法會議員林卓廷質疑，稅務指南禁止管治組織人員收取薪酬，為何稅局指無權不容許。黃權輝稱，上述條款是希望慈善團體「要規矩」，但非其獲免稅地位的必要條款。本港慈善機構10年間由4000多間增至逾9000間，稅務局承認處理覆檢個案過程延誤，致有機構不活躍12年仍獲免稅資格，為改善情况，稅局專責覆檢的人員由原本4名，於2013年增至8名，冀以四年一檢為目標。

屌你追D小市民交幾千蚊稅就咁撚準時 捉呢D幾千萬就唔知死左去邊

創價學會

一早話慈善組織肚滿腸肥啦

直接去ICAC啦

平時係街見到好撚多人頭豬衝埋去比錢